<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">BamsaemKorean</string>
    <string name="title_activity_navigation">NavigationActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="home_word_of_the_day">今日の言葉</string>
    <string name="home_category">カテゴリー</string>
    <string name="home_my_vocabulary">私の言葉</string>
    <string name="home_card_holder">カードライブラリ</string>
    <string name="home_game">ゲーム</string>
    <string name="home_introduction">はじめに</string>
    <string name="bottom_difficulty_selection">ステップ</string>
    <string name="bottom_search">検索</string>
    <string name="bottom_home">ホーム</string>
    <string name="bottom_notice">掲示板</string>
    <string name="bottom_store">店舗</string>
    <string name="category_country">国</string>
    <string name="category_natural_environment">自然環境</string>
    <string name="category_popular_culture">大衆文化</string>
    <string name="category_special_day">特別な日</string>
    <string name="category_life_plan">人生計画</string>
    <string name="category_daily_life">日常生活</string>
    <string name="category_daily_conversation">日常会話</string>
    <string name="category_environmental_protection">環境保護</string>
    <string name="voice_listening_korean">韓国語を聞く</string>
    <string name="voice_play_record">録音再生</string>

    <string-array name="word_explanation">
        <item>アジア大陸の東側にある韓半島とその付属島嶼からなる共和国。 アール·オーケーまたはコリアとも呼ばれる。 住民のほとんどは黄色人種である韓民族であり、言語はアルタイ語系に属する韓国語で、文字はハングルを使う。 首都はソウル、面積は22万1336平方キロメートル、韓国は9万9313平方キロメートル。</item>
        <item>ヨーロッパ西部にある共和国 機械·貴金属·繊維·化学·建築工業が発達し、ヨーロッパ屈指の農業国であり、住民はラテン系で大部分がカトリック教徒だ。 首都はパリ、面積は55万1458平方キロメートル。</item>
        <item>ヨーロッパ中部にある国 住民はほとんどテュートン族であり、主要言語はドイツ語だ。 首都はベルリン、面積は35万6734平方キロメートル。</item>
        <item>ヨーロッパ大陸の東部からシベリアにまたがる国 住民の大部分はスラブ民族で、主要言語はスラブ語だ。 首都はモスクワ、面積は1707万5383平方キロメートル。</item>
        <item>ユーラシア大陸中央部、モンゴル高原の北にある共和国。 集団経営による農牧業が発達し、羊毛·皮革などを主に生産し、住民はモンゴル人で主要言語はモンゴル語だ。 首都はウランバートル、面積は156万5000平方キロメートル。</item>
        <item>北アメリカ大陸の中央を占める連邦共和国。 50の州と一つの特別区で構成されており、住民は大部分が白人で人口の約10%が黒人であり、主要言語は英語だ。 首都はワシントン、面積は937万5720平方キロメートル。</item>
        <item>インドシナ半島東部にある社会主義共和国 北部では石炭·鉄鉱石などの地下資源が多く、南部では米が多く、住民はベトナム族で主要言語はベトナム語だ。 首都はハノイ（Hanoi）、面積は33万7912平方キロメートル。</item>
        <item>ヨーロッパ西部大西洋の中にある立憲君主国 石炭と鉄鉱を利用した重工業および原料輸入による各種工業が発達した。 住民は大部分がアングロ·サクスンで信教を信奉し、主要言語は英語だ。 首都はロンドン、面積は24万4820平方キロメートル。</item>
        <item>アジアの東端にある立憲君主国 日本列島を成す北海道·本州·四国·九州およびその附属島嶼からなる島国。 農業と工業、電子産業が発達して経済水準が高く、日本語を使って漢字と仮名を使う。 首都は東京、面積は37万7800平方キロメートル。</item>
        <item>アジア東部にある国 広大な領土に農産物、地下資源などの各種資源が豊富だ。</item>
        <item>北アメリカ大陸北部にある、イギリス連邦内の連邦国家。 住民は英国系とフランス系白人で、主要言語は英語とフランス語だ。 首都はオタワ、面積は997万6185平方キロメートル。</item>
        <item>アフリカ東部、赤道の真下にある共和国。 住民は反投系黒人で、主要言語は英語とスワヒリ語だ。 首都はナイロビ、面積は58万2646平方キロメートル。</item>
        <item>インドシナ半島の中央にある立憲君主国 首都はバンコク、面積は51万3998平方キロメートル。</item>
        <item>オーストラリア大陸の大部分を占める、英連邦の自治国。 住民の大半は英国系白人で、主要言語は英語だ。 首都はキャンベラ、面積は768万6884平方キロメートル。</item>
        <item>定職に就き職場に出る</item>
        <item>男女正式に夫婦関係を結ぶ</item>
        <item>仕事や遊覧目的で他の土地や外国へ行く仕事</item>
        <item>人が体を鍛えたり、健康のために体を動かすこと。</item>
        <item>学問や技術を学ぶ</item>
        <item>食事の食べ合わせ またはその料理。</item>
        <item>気楽な仲で、お互いに会ったり別れたりする時に親しくする挨拶。</item>
        <item>に対して心安らかで恥じらい</item>
        <item>懐かしがっていた人に会ったり、望むことが叶って心が楽しくて嬉しい。</item>
        <item>ごみを入れたりためておく箱</item>
        <item>種類別に分けて捨てたゴミなどを取り集める。</item>
        <item>廃品などを用途を変えたり加工したりして書き直す。</item>
        <item>山は周囲より高くそびえている地形をいう。 韓国語固有語では、メまたはメと呼び、野山とも呼ぶ。 丘より高く険しいところを山と呼ぶが、高い程度に対する基準は明確ではない。 慣習的に一定の基準を定め、それより高いところを山と呼ぶ。</item>
        <item>海または海洋は地球表面で全体または一部が陸地に囲まれた巨大な塩水だ。 一般的に大洋と連結された広い海域を意味し、カスピ海や死海のように陸地に囲まれた場合も海に分類することもある。 その国が領有している海は領海と呼ぶ。</item>
        <item>空はしばしば人が地面から上に見上げる時に見えるところと定義される。 空はまた、たまに惑星の大気のより濃い機体領域と定義されたりもする。</item>
        <item>美術は空間的または視覚的美しさを表現する芸術で、空間芸術、造形芸術などと呼ばれる。 美術は主に使用する道具と表現する方法によってジャンルを分ける。</item>
        <item>ゲームとは一定の規則に従って勝負を競いながら楽しむ遊びだ。</item>
        <item>音楽は音を材料とする時間芸術だ。 しかし、その保存および表記は視覚的な媒体である楽譜を使用する。 一般的に使用する音楽という単語は純粋な音楽を指す言葉なので、音楽に対応する単語は大衆音楽だ。</item>
        <item>子供の日は未来社会の主役になる子供たちが明るく、賢く、たくましく、健康で、きれいな心で育つように制定した日で、多くの国で記念日に定めている。 大韓民国と日本では5月5日だが、国と宗教、文化圏などによって記念日が若干異なる。</item>
        <item>父母の日は両親を記念する日で、日付は5月8日だ。 多くの国では父の日と母の日を分けて記念している。 記念式場では全国の市·郡·区で孝子·孝婦に選ばれた人に「孝子·孝婦賞」と賞金を授与し、彼らに産業視察の特典が与えられることもある。</item>
        <item>教師の労苦に感謝する趣旨で作られた日で、色々な国で制定、施行されており、毎年10月5日は世界教師の日として記念されている。 大韓民国で教師の日（師匠の日）は5月15日で、世宗大王の太陽暦の誕生日に合わせて制定されたものだ。</item>
        <item>韓国外国語大学コンピュータ電子システム工学部2022キャップストーン設計チームプロジェクト</item>
        <item>イ·ミョンモ(98年生)、故郷は南楊州、趣味はゲームと運動、専攻はコンピューター工学とドイツ語通訳·翻訳学</item>
        <item>ベジョンウ(99年生)、故郷は聞慶市、趣味はサッカーとバスケットボール、専攻はコンピューター工学</item>
        <item>ミンサンファ(98年生)、故郷はテジョン、趣味はゲームとピアノ、専攻はコンピューター工学と教育学</item>
        <item>キムテヒョン(98年生)、故郷はソウル、趣味は音楽と映画鑑賞、専攻はコンピューター工学</item>
    </string-array>
</resources>